「大劉」入稟，泛民保持距離。 首讀前泛民不打算發集會，而靠議員發功！

【政情】「大劉」挑戰逃犯修例 泛民保持距離

【Now新聞台】修訂《移交逃犯》條例草案周三首讀，周日民陣稱過萬人上街，但一人入稟司法覆核更震撼政圈。

人稱「大劉」的商人劉鑾雄入稟高等法院申請司法覆核，認為有關修訂違反《基本法》及人權法，又要求頒令條例不具追溯力。政圈參考「一地兩檢」訴訟的經驗，預計法院在立法會通過修例前會受理的機會不高，暫時對立法程序影響不大。

政府剔除九項罪行後，反對聲中少了商界的聲道，劉鑾雄入稟似乎提供了新子彈，但民主派都明白不應「抽水」，不能認同商家逃避法律責任。《政情》打聽有民主派中人在群組特意提醒其他泛民議員不要因此表現太開心。

不過，周日遊行的人數民主派就認為值得鼓舞，民陣統計有1萬2千人比之前反對明日大嶼以及元旦遊行都多人，超出他們預期。

有泛民中人透露，民陣初時發起遊行時部分黨派都有猶豫，深感修訂《移交逃犯》複雜較難「入屋」，擔心示威變「示弱」，原本預計只有基本盤一、二千人參與，怎料人數超出預期亦不乏新面孔參與。

修訂《移交逃犯》條例草案周三首讀，民主派不打算乘勝追擊再發起集會，而是由議員在議會「發功」，但他們承認首讀階段可以「拉布」的空間有限，法案委員會才是真正戰場。

建制派方面，本來政府修訂後都可收貨，但部分商界似乎仍有憂慮，加上劉鑾雄入稟形勢變得複雜，最好還是靜觀其變。

到底人要有幾天真先仲會覺得拉布有用

飯民班垃圾幾時冚家鏟

不具追溯力?
咁個殺人犯點送出台灣呀?

拉到立法會任期完結？

明明拉咁多次布都無用
都仲要繼續用拉布去對抗
典型既escalation of commitment

否決權又沒，仲可以做d咩？

泛民冇用
全部建制快d冧檔好過

送家產比老婆，然後走佬

又得過且過，專登去遊行俾你拎來做show

唔係拉布無用，係泛民自己支持修改議事規則

順便睇下當年高登仔嘅留言：